<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂文 on </title>
    <link>https://wuzhanfly.github.io/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 杂文 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh_CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Aug 2018 18:48:33 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wuzhanfly.github.io/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>杂记</title>
      <link>https://wuzhanfly.github.io/%E6%9D%82%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 18:48:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wuzhanfly.github.io/%E6%9D%82%E8%AE%B0/</guid>
      <description>读《被时光掩埋的秘密》
生活不是林黛玉，不会因为我们的忧伤而变得风情万种。有得偿所愿、必有擦肩而过。 …………题记。
​ 最近在追一部为《最美的时光》的电视剧，纠心剧情，让我无法等待一天更新两集的痛苦。于是我一口气读完叶桐华的《被时光掩埋的秘密》。可结局……（叹气） ​ “我在清华等你”，宋翊无意中的一句话，让苏蔓默默等待11年，从高中到大学，一直追随身后，却没有勇气表白，就像桐华所言：“每个人的生命中都应该曾有一次，为了每个人而忘记了自己，不求有结果，不求同行，不求曾经拥有，甚至不求他知道，只求在最美的年华里遇见他”。
​ 相遇是种幸福，不求曾经拥有，只求彼此相遇，默默守候。11年后的意外重逢，让苏蔓重新思考生活，她大胆的追求爱情，为了暗恋的宋翊，放弃事业，来到他所在公司，从一名基层人员做起，只为看他一眼，只为守在他身边，默默仰望，默默等待。男二号陆励成对苏蔓的感情亦是如此，默默关注，无私的奉献。我忘不了苏蔓每次遇到困难时，总是他默默帮助；我忘不了他处处为苏蔓着想，重不考虑自己；我忘不了他明知苏蔓心中另有所爱，依然无怨无悔，或许爱一个人就是要他开心、快乐、幸福。
​ 故事结尾苏蔓终于梦想成真，与自己暗恋的王子步入殿堂，执子之手，与子偕老。不知为什么，我看完后，心中有些遗憾，为什么那个处处为苏蔓遮风挡雨，默默付出的陆励成孑然一身？为什么苏蔓错以为陆励成爱的是朋友麻辣烫？为什么苏蔓没有感受到陆励成的爱？是苏蔓愚笨还是在逃避？
​ 静观书中的男性角色，我更喜欢陆励成，他真实、义气，更具有陽刚之气，他为苏蔓无私的付出，默默的守护，这种真实的感觉不能代替那种虚幻的梦境吗？我承认女孩爱做梦，总幻想与白马王子的一次次邂逅，一次次浪漫约会，殊不知，激情只是一时，到头来面对的还是简单生活，茶米油盐酱醋茶。如果说宋翊是一壶美酒，陆励成是一瓶水，美酒只能偶尔尝之，不能长期饮用，反倒是水要常喝，每日必饮，鲜花袭人，却易凋落，松柏无味，四季长青。
​ 在这个暗恋的故事中，每个人都曾为了心中的那个人而忘了自己，不求有结果，不计付出，甚至不求那个人知道，然而那段曾不顾一切为一个人付出的岁月，对她们而言，已是人生最美的时光…… ​ 晃晃悠悠度过20年时光的我们、时光又掩埋了我们多少秘密。转13年的那些年。。。。 ​ …………后记</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://wuzhanfly.github.io/hello-world/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wuzhanfly.github.io/hello-world/</guid>
      <description>一个人的路上
​ 每天定时地在这条路上摆动，用脚步丈量这熟悉的街道，摆渡掉时间，它们像流水般一去不复返。
​ 我熟悉我的时间，清楚下一个钟头有哪一个老师在讲台上滔滔不绝；我熟悉每一个站台，清楚它们永远忠诚的站立位置；我熟悉邻桌女孩的味道，私人的温暖味道。
​ 常常一个人行走在路上。因为家离得远，中学生活的印象就是自己匆匆的向学校奔跑，更熟悉的是风的味道，穿过头发，滑过指尖的清爽感觉。清晨的空气并非想象中的清新，车厢里有微微的腥湿感。有学生抓着英语课本闭着眼背诵，有女孩神情淡漠的向耳朵里塞耳机，有表情委顿的男人从口袋里摸出硬币填进售票机。一切都像昨天或明天的所有早晨一样，我强打起精神抱着书包，眼睛投向窗外。
​ 窗外的阳光泛着灰尘的光影，我在景物晃过眼前时，看到许多孩子面孔相似的吮吸着牛奶，背着书包。我忽然发现原来不只我一个人，他们都和我一样，顶着一书包的分数和理想。
​ 而我的这辆公车，依然循着它的轨迹晃悠悠的前进，并不时吐出一部分，再吞下一部分，像是得了慢性胃病。
​ 只有这些虔诚的站台钟于职守，遥遥相望，保持着缄默，显得那么可靠。但它们站立的生命是没有那些树精彩的。这些树，粗壮而坚实，一些树皮脱落，裸露出褐色的沧桑来，似乎那就是它们苍老又沉静的心。残叶飘荡在地上，又不曾归根，被人扫成一堆，不知拉到什么地方去了。
​ 树的生活态度又是积极的。消亡但又不断在内心种植新鲜的东西，它们存活，成长，繁密起来。色彩变得鲜亮，充满喜悦。但再辉煌，人们也会把它们隔行种下，各不相干。所以，我想它们是寂寞的，一生只有遥遥相望，不能言语。
​ 可是它们拼命地疯长&amp;mdash;-就像我，这个疯长的孩子一样。它们时而满目沧寂，只剩下干枯的躯干。可它们没有死亡，看起来只是一个个孤单地在路上。在匆匆过路的我看来，今天的树，与昨天或明天并无区别，这平常得就像我的生活，昨天与明天都会一个人在路上行走，以后依然会这样。但无意间，我发现它们在成长，风穿过枝头，显得彼此清冷又空寂，可是，在地底下，在我看不见的地方，它们的根，暗中不停地壮大，伸长，有一天，根尖会触及彼此，纠缠并相互安慰，而那时，一些等待也就不再徒劳。 我抱着书包，看着熟悉的阳光折射下整个小城的尘埃，想到了一句话：没有人知道我们会多好。这样的自我安慰那么微不足道，细小得像空气中飞舞的尘埃。但它们跟随着我在路上，在十年的奔跑中，吸附在我额头和皮肤的纹理中，构筑成我坚强的理由。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>